Examples/comparison_with_IoU.v
@@ -1,0 +1,164 @@
+Require Import List QArith String.
+Require Import BBSL.BBSL.
+Import ListNotations.
+
+Local Open Scope string_scope.
+Local Open Scope BBSL_scope.
+
+
+Definition example_ratio_relation1_2 : Spec :=
+  ( CND_None
+  , [ ( "割合の関係１(IoU=0.5の場合)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+        ]
+      , EXP_Qeq
+          (EXP_RAT
+            (EXP_SBBintersection
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ])
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ]))
+            (EXP_SBBunion
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ])
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ])))
+          (EXP_Q 0.5)
+      )
+    ; ( "割合の関係１(IoU=0.15の場合)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+        ]
+      , EXP_Qeq
+          (EXP_RAT
+            (EXP_SBBintersection
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ])
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ]))
+            (EXP_SBBunion
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ])
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ])))
+          (EXP_Q 0.15)
+      )
+    ]
+  ).
+
+Definition example_rational_relation3_4 : Spec :=
+  ( CND_None
+  , [ ( "割合の関係３(IoU=0.12かつAの右上の頂点とBの左下の頂点が重なっている場合)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+        ]
+      , EXP_and
+          (EXP_Qeq
+            (EXP_RAT
+              (EXP_SBBintersection
+                (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ])
+                (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ]))
+              (EXP_SBBunion
+                (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ])
+                (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ])))
+            (EXP_Q 0.5))
+          (EXP_and
+            (EXP_Ioverlap (EXP_projx (EXP_BBvar "A")) (EXP_projx (EXP_BBvar "B")))
+            (EXP_Ioverlap (EXP_projy (EXP_BBvar "A")) (EXP_projy (EXP_BBvar "B"))))
+      )
+    ; ( "割合の関係３(IoU=0.12かつAの右下の頂点とBの左上の頂点が重なっている場合)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+        ]
+      , EXP_and
+          (EXP_Qeq
+            (EXP_RAT
+              (EXP_SBBintersection
+                (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ])
+                (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ]))
+              (EXP_SBBunion
+                (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ])
+                (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ])))
+            (EXP_Q 0.5))
+          (EXP_and
+            (EXP_Ioverlap (EXP_projx (EXP_BBvar "A")) (EXP_projx (EXP_BBvar "B")))
+            (EXP_Ioverlap (EXP_projy (EXP_BBvar "A")) (EXP_projy (EXP_BBvar "B"))))
+      )
+    ]
+  ).
+
+Definition example_positional_relation1_2 : Spec :=
+  ( CND_None
+  , [ ( "位置関係１(AよりもBの方が上にある)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+        ]
+      , EXP_Ilt (EXP_projy (EXP_BBvar "A")) (EXP_projy (EXP_BBvar "B"))
+      )
+    ; ( "位置関係１(AよりもBの方が右にある)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+        ]
+      , EXP_Ilt (EXP_projx (EXP_BBvar "A")) (EXP_projx (EXP_BBvar "B"))
+      )
+    ]
+  ).
+
+Definition example_positional_relation3_4 : Spec :=
+  ( CND (EXP_Bvar "画像全体を取得可能")
+  , [ ( "位置関係３(BがAの左上と上の領域どちらともに位置している)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+        ]
+      , EXP_and
+          (EXP_Ilt (EXP_projy (EXP_BBvar "A")) (EXP_projy (EXP_BBvar "B")))
+          (EXP_Ioverlap (EXP_projx (EXP_BBvar "A")) (EXP_projx (EXP_BBvar "B")))
+      )
+    ; ( "位置関係４(B全体の0.3以上がAの左下に位置している)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+        ; DEF_BB "A左下" (EXP_makeBB
+          (EXP_makeI (EXP_projxl EXP_BBimg) (EXP_projxl (EXP_BBvar "A")))
+          (EXP_makeI (EXP_projyl EXP_BBimg) (EXP_projyl (EXP_BBvar "A"))))
+        ]
+      , EXP_Qge
+          (EXP_RAT
+            (EXP_SBBintersection
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A左下" ])
+              (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ]))
+            (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ]))
+          (EXP_Q 0.3)
+      )
+    ]
+  ).
+
+Definition example_inclusion_relation1_2 : Spec :=
+  ( CND_None
+  , [ ( "包含関係１(BがAに包含されている)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+      ]
+      , EXP_BBsupseteq (EXP_BBvar "A") (EXP_BBvar "B")
+      )
+    ; ( "包含関係２(AがBに包含されている)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+      ]
+      , EXP_BBsubseteq (EXP_BBvar "A") (EXP_BBvar "B")
+      )
+    ]
+  ).
+
+Definition example_comparison_relation1_2 : Spec :=
+  ( CND_None
+  , [ ( "大小関係１(AよりBが小さい)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+      ]
+      , EXP_Qgt
+          (EXP_RAT (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ]) (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ]))
+          (EXP_Q 1.0)
+      )
+    ; ( "大小関係２(AよりBが大さい)"
+      , [ DEF_BB "A" (EXP_BBvar "Aを返す関数")
+        ; DEF_BB "B" (EXP_BBvar "Bを返す関数")
+      ]
+      , EXP_Qlt
+          (EXP_RAT (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "A" ]) (EXP_makeSBB [ EXP_BBvar "B" ]))
+          (EXP_Q 1.0)
+      )
+    ]
+  ).
