Examples/lead_vehicle_decelerating.v
@@ -1,0 +1,221 @@
+Require Import List String.
+Require Import BBSL.BBSL.
+Import ListNotations.
+
+Local Open Scope string_scope.
+Local Open Scope BBSL_scope.
+
+Module Export M := BBSL.M.
+
+
+(* lead vehicle decelerating
+ *
+ * exfunction
+ *   // 前方車両の存在をチェック，あればtrueを返す
+ *   前方車両がある():bool
+ *   // 前方車両のbounding boxを返す
+ *   前方車両():bb
+ *   // 追従するだけで問題のない範囲のbounding boxを返す
+ *   追従区間():bb
+ *   // 減速する必要のある範囲のbounding boxを返す
+ *   減速区間():bb
+ * endexfunction
+ * 
+ * condition
+ *   [前方車両がある()]
+ * endcondition
+ * 
+ * case 追従
+ *   let
+ *     前方車両:bb = 前方車両()
+ *   , 追従区間:bb = 追従区間()
+ *   in
+ *     PROJ_y(前方車両) ≈ PROJ_y(追従区間)
+ * endcase
+ * 
+ * case 減速
+ *   let
+ *     前方車両:bb = 前方車両()
+ *   , 減速区間:bb = 減速区間()
+ *   in
+ *     PROJ_y(前方車両) ≈ PROJ_y(減速区間)
+ * endcase
+ * 
+ * case 停止
+ *   let
+ *     前方車両:bb = 前方車両()
+ *   , 追従区間:bb = 追従区間()
+ *   , 減速区間:bb = 減速区間()
+ *   in
+ *     PROJ_y(前方車両) < PROJ_y(追従区間) and
+ *     PROJ_y(前方車両) < PROJ_y(減速区間)
+ * endcase
+ * 
+ * case レスポンス無し
+ *   let
+ *     前方車両:bb = 前方車両()
+ *   , 追従区間:bb = 追従区間()
+ *   , 減速区間:bb = 減速区間()
+ *   in
+ *     PROJ_y(前方車両) > PROJ_y(追従区間) and
+ *     PROJ_y(前方車両) > PROJ_y(減速区間)
+ * endcase
+ *)
+Definition example_lead_vehicle_decelerating : Spec :=
+  ( CND (EXP_Bvar "前方車両がある")
+  , [ ("追従"
+      , [ DEF_BB "前方車両" (EXP_BBvar "前方車両")
+        ; DEF_BB "追従区間" (EXP_BBvar "追従区間")
+        ]
+      , EXP_Ioverlap
+          (EXP_projy (EXP_BBvar "前方車両"))
+          (EXP_projy (EXP_BBvar "追従区間"))
+      )
+    ; ( "減速"
+      , [ DEF_BB "前方車両" (EXP_BBvar "前方車両")
+        ; DEF_BB "減速区間" (EXP_BBvar "減速区間")
+        ]
+      , EXP_Ioverlap
+          (EXP_projy (EXP_BBvar "前方車両"))
+          (EXP_projy (EXP_BBvar "減速区間"))
+      )
+    ; ( "停止"
+      , [ DEF_BB "前方車両" (EXP_BBvar "前方車両")
+        ; DEF_BB "追従区間" (EXP_BBvar "追従区間")
+        ; DEF_BB "減速区間" (EXP_BBvar "減速区間")
+        ]
+      , EXP_and
+          (EXP_Ilt
+            (EXP_projy (EXP_BBvar "前方車両"))
+            (EXP_projy (EXP_BBvar "追従区間")))
+          (EXP_Ilt
+            (EXP_projy (EXP_BBvar "前方車両"))
+            (EXP_projy (EXP_BBvar "減速区間")))
+
+      )
+    ; ( "レスポンスなし"
+      , [ DEF_BB "前方車両" (EXP_BBvar "前方車両")
+        ; DEF_BB "追従区間" (EXP_BBvar "追従区間")
+        ; DEF_BB "減速区間" (EXP_BBvar "減速区間")
+        ]
+      , EXP_and
+          (EXP_Igt
+            (EXP_projy (EXP_BBvar "前方車両"))
+            (EXP_projy (EXP_BBvar "追従区間")))
+          (EXP_Igt
+            (EXP_projy (EXP_BBvar "前方車両"))
+            (EXP_projy (EXP_BBvar "減速区間")))
+      )
+    ]
+  ).
+
+Proposition comprehensiveness_of_example_lead_vehicle_decelerating :
+  forall (exists_front : Prop) (front_bb dec follow : BB),
+    let evaluated := 
+      Cspec
+        example_lead_vehicle_decelerating
+        (add "減速区間" (Vbb dec) (add "追従区間" (Vbb follow) (add "前方車両" (Vbb front_bb) (add "前方車両がある" (Vb exists_front) (empty Value)))))
+    in 
+    BBnempty front_bb /\ BBnempty dec /\ BBnempty follow /\ exists_front ->
+       match option_map (fun ev => List.fold_left or (List.map snd ev) False) evaluated with
+       | Some b => b
+       | _ => False
+       end.
+Proof.
+  simpl. unfold BBnempty. intro exists_front.
+  destruct front_bb as (frt_x, frt_y), dec as (dec_x, dec_y), follow as (flw_x, flw_y).
+  simpl. intros H. destruct H as (H, H0), H as (H, H1), H0 as (H0, H2), H0 as (H0, H3), H2 as (H2, H4), H2 as (H2, H5).
+  destruct (Ilt_overlap_gt_dec frt_y dec_y H1 H3). destruct s.
+  - left. left. right. split. assumption. apply and_comm. split. assumption.
+    destruct (Ilt_overlap_gt_dec dec_y flw_y H3 H5). destruct s.
+  -- apply (Ilt_trans frt_y dec_y flw_y H3 i i0).
+  -- destruct (Ilt_overlap_gt_dec )
+  -- rewrite Ioverlap
+  - 
+  - 
+
+  unfold BBnempty, not. intros exists_front front_bb dec follow H.
+  destruct front_bb as (f_x, f_y). destruct dec as (dec_x, dec_y).
+  destruct follow as (flw_x, flw_y).
+  simpl in H. simpl. destruct H as (H, H0). destruct H as (H, H1), H0 as (H0, H2).
+  destruct H0 as (H0, H3), H2 as (H2, H4). destruct H2 as (H2, H5).
+  destruct (Ilt_overlap_gt_dec f_y dec_y H1 H3). destruct s.
+  - left. left. right. split. assumption. apply and_comm. split. assumption.
+    destruct (Ilt_overlap_gt_dec dec_y flw_y H3 H5). destruct s.
+  -- apply (Ilt_trans f_y dec_y flw_y H3 i i0).
+  -- destruct (Ilt_overlap_gt_dec f_y flw_y H1 H5). destruct s.
+  --- assumption.
+  --- 
+  --- 
+  -- 
+  - 
+  - 
+
+  unfold Inempty. unfold Igt.
+  unfold Ioverlap. unfold Iempty. unfold Iintersection. unfold not.
+  intros. destruct dec as (dec_x, dec_y). destruct follow as (follow_x, follow_y).
+  destruct front_bb as (f_x, f_y).
+  destruct dec_x as (dec_xl, dec_xu). destruct dec_y as (dec_yl, dec_yu).
+  destruct follow_x as (follow_xl, follow_xu). destruct follow_y as (follow_yl, follow_yu).
+  destruct f_x as (f_xl, f_xu). destruct f_y as (f_yl, f_yu).
+  simpl. simpl in H. destruct H. destruct H. destruct H0.
+  destruct H0. destruct H2. destruct H2.
+  rewrite (Q.min_lt_iff f_yu dec_yu (Qmax f_yl dec_yl)).
+  rewrite (Q.max_lt_iff f_yl dec_yl f_yu).
+  rewrite (Q.max_lt_iff f_yl dec_yl dec_yu).
+  rewrite (Q.min_lt_iff f_yu follow_yu (Qmax f_yl follow_yl)).
+  rewrite (Q.max_lt_iff f_yl follow_yl f_yu).
+  rewrite (Q.max_lt_iff f_yl follow_yl follow_yu).
+  destruct (Qlt_le_dec dec_yu f_yl).
+  - left. right.
+    apply (and_r exists_front (((f_yu < f_yl)%Q \/ (f_yu < dec_yl)%Q) \/ (dec_yu < f_yl)%Q \/ (dec_yu < dec_yl)%Q -> False) H4).
+    intros. destruct H6. destruct H6.
+  -- apply (Qlt_le_trans f_yu f_yl f_yu H6) in H1. apply (Qlt_irrefl f_yu H1).
+  -- apply (Qlt_le_trans f_yu dec_yl dec_yu H6) in H3.
+     apply (Qle_lt_trans f_yl f_yu dec_yu H1) in H3.
+     apply (Qlt_trans dec_yu f_yl dec_yu q) in H3.
+     apply (Qlt_irrefl dec_yu H3).
+  -- destruct H6.
+  --- destruct (Qlt_le_dec f_yu follow_yl).
+  ---- destruct (Qlt_le_dec follow_yu dec_yl).
+  ----- apply (Qlt_le_trans f_yu follow_yl follow_yu q0) in H5.
+        apply (Qlt_trans f_yu follow_yu dec_yl H5) in q1.
+        apply (Qlt_le_trans f_yu dec_yl dec_yu q1) in H3.
+        apply (Qlt_le_trans dec_yu f_yl f_yu q) in H1.
+        apply (Qlt_trans dec_yu f_yu dec_yu H1) in H3.
+        apply (Qlt_irrefl dec_yu H3).
+  ----- destruct (Qlt_le_dec follow_yu dec_yl).
+  ------ apply (Qlt_le_trans follow_yu dec_yl follow_yu q2) in q1.
+         apply (Qlt_irrefl follow_yu q1).
+  ------ destruct (Qlt_le_dec follow_yu dec_yl).
+  ------- apply (Qlt_le_trans f_yu follow_yl follow_yu q0) in H5.
+          apply (Qlt_trans f_yu follow_yu dec_yl H5) in q3.
+          apply (Qlt_le_trans f_yu dec_yl dec_yu q3) in H3.
+          apply (Qlt_le_trans dec_yu f_yl f_yu q) in H1.
+          apply (Qlt_trans dec_yu f_yu dec_yu H1) in H3.
+          apply (Qlt_irrefl dec_yu H3).
+  ------- 
+
+apply (Qlt_le_trans dec_yu f_yl f_yu q) in H1.
+
+        apply (Qlt_trans dec_yu f_yu follow_yl H1) in q0.
+  
+
+  - right. destruct (Qlt_le_dec follow_yl f_yu).
+  -- destruct (Qlt_le_dec follow_yu f_yl).
+  --- apply (and_r exists_front (((f_yu < f_yl)%Q \/ (f_yu < follow_yl)%Q) \/ (follow_yu < f_yl)%Q \/ (follow_yu < follow_yl)%Q -> False) H4).
+      intros. destruct H6. destruct H6.
+  ---- apply (Qle_lt_trans f_yl f_yu f_yl H1) in H6. apply (Qlt_irrefl f_yl H6).
+  ---- apply (Qlt_le_trans f_yu follow_yl follow_yu H6) in H5.
+       apply (Qlt_trans f_yu follow_yu f_yl H5) in q1.
+       apply (Qlt_le_trans f_yu f_yl f_yu q1) in H1.
+       apply (Qlt_irrefl f_yu H1).
+  ---- destruct H6. destruct (Qlt_le_dec dec_yu follow_yl).
+       
+  ----- apply (Qlt_le_trans dec_yu follow_yl follow_yu q2) in H5.
+  apply (Qlt_trans dec_yu follow_yl f_yu q2) in q0.
+       
+
+  - left. left. right. destruct (Qlt_le_dec f_yu follow_yl).
+  -- 
+*)
